"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[244],{244:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Kan man f\xe5 arbejdsl\xf8shedsdagpenge uden at v\xe6re medlem af en arbejdsl\xf8shedskasse (A-kasse)?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvilken rettighed er beskyttet af den danske grundlov?","options":["Retten til at holde ferie","Retten til at eje v\xe5ben","Retten til at forsamles"],"answer":"Retten til at forsamles"},{"question":"Hvorn\xe5r blev protestantismen indf\xf8rt i Danmark?","options":["I 1100-tallet","I 1300-tallet","I 1500-tallet"],"answer":"I 1500-tallet"},{"question":"Hvem holder sin nyt\xe5rstale den 31. december?","options":["Dronningen","Statsministeren"],"answer":"Dronningen"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Fyn og Sj\xe6lland?","options":["Storeb\xe6lt","\xd8resund","Lilleb\xe6lt"],"answer":"Storeb\xe6lt"},{"question":"Skal man v\xe6re dansk statsborger for at stemme til folketingsvalg?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvorn\xe5r kan man som hjemmeboende tidligst f\xe5 SU (Statens Uddannelsesst\xf8tte)?","options":["N\xe5r man fylder 14 \xe5r","N\xe5r man fylder 16 \xe5r","N\xe5r man fylder 18 \xe5r"],"answer":"N\xe5r man fylder 18 \xe5r"},{"question":"Har en medarbejder altid krav p\xe5 at arbejde deltid?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Skal for\xe6ldre normalt betale for, at deres b\xf8rn g\xe5r i en friskole eller privatskole?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvem har den d\xf8mmende magt?","options":["Folketinget","Regeringen","Domstolene"],"answer":"Domstolene"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende virksomheder producerer vindm\xf8ller?","options":["Vestas","Novo Nordisk","Arla"],"answer":"Vestas"},{"question":"Hvor ofte er der valg til kommunalbestyrelser og regionsr\xe5d?","options":["Hvert 3. \xe5r","Hvert 4. \xe5r","Hvert 5. \xe5r"],"answer":"Hvert 4. \xe5r"},{"question":"Betyder en betinget f\xe6ngselsstraf, at man skal direkte i f\xe6ngsel?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvad er P.S. Kr\xf8yer s\xe6rlig kendt for?","options":["Han var videnskabsmand","Han var politiker","Han var kunstmaler"],"answer":"Han var kunstmaler"},{"question":"Ved hvilken by i Jylland ligger Danmarks nordligste punkt Grenen?","options":["Skagen","Aarhus","Aalborg"],"answer":"Skagen"},{"question":"I forbindelse med hvilken m\xe6rkedag kl\xe6der b\xf8rn sig ud og sl\xe5r katten af t\xf8nden?","options":["Sankthans","Fastelavn","Pinse"],"answer":"Fastelavn"},{"question":"Hvem v\xe6lger en tillidsrepr\xe6sentant p\xe5 en arbejdsplads?","options":["Medarbejderne og arbejdsgiveren i f\xe6llesskab","Arbejdsgiveren","Medarbejderne"],"answer":"Medarbejderne"},{"question":"Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt p\xe5 F\xe6r\xf8erne?","options":["2","4","6"],"answer":"2"},{"question":"Ved hvilken bygning blev der beg\xe5et et terrorangreb i 2015?","options":["K\xf8benhavns Hovedbaneg\xe5rd","K\xf8benhavns Synagoge","K\xf8benhavns Lufthavn"],"answer":"K\xf8benhavns Synagoge"},{"question":"Hvor mange regioner er Danmark opdelt i?","options":["3","5","7"],"answer":"5"},{"question":"Hvem st\xe5r for driften af de offentlige sygehuse?","options":["Kommunerne","Regionerne","Staten"],"answer":"Regionerne"},{"question":"Hvilket omr\xe5de mistede Danmark i 1864?","options":["Norge","Sk\xe5ne","Slesvig"],"answer":"Slesvig"},{"question":"Hvad hedder Danmarks f\xf8rste kvindelige statsminister?","options":["Pia Kj\xe6rsgaard","Mette Frederiksen","Helle Thorning-Schmidt"],"answer":"Helle Thorning-Schmidt"},{"question":"Hvad fejres hvert \xe5r den 5. juni?","options":["Kristi Himmelfart","Grundlovsdag","Fastelavn"],"answer":"Grundlovsdag"},{"question":"Hvorn\xe5r er man if\xf8lge loven myndig i Danmark?","options":["N\xe5r man fylder 15 \xe5r","N\xe5r man fylder 18 \xe5r","N\xe5r man fylder 21 \xe5r"],"answer":"N\xe5r man fylder 18 \xe5r"}]')}}]);